<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" version="2.0" xml:base="https://www.tampere.fi/">
  <channel>
    <title/>
    <link>https://www.tampere.fi/</link>
    <description/>
    <language>fi</language>
    
    <item>
  <title>Sara Hildénin taidemuseo vastasi yleisön pyyntöön ilta-aukioloajasta</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/21/sara-hildenin-taidemuseo-vastasi-yleison-pyyntoon-ilta-aukioloajasta</link>
  <description>Kevään Pentti Kaskipuro -näyttelyn ajan museo on avoinna keskiviikkoisin klo 20 asti, ja illan ohjelmassa on elokuvanäytös.</description>
  <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 11:44:46 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">8a3b2779-84dd-4316-8596-cee13815cce4</guid>
    </item>
<item>
  <title>Tampere saa matkaterminaalin ja sujuvammat junayhteydet – Henkilöratapiha-allianssi jatkaa toiseen vaiheeseen</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/21/tampere-saa-matkaterminaalin-ja-sujuvammat-junayhteydet</link>
  <description>Väylävirasto tiedottaa allekirjoittaneensa Kreate Oy:n kanssa 21.1.2026 allianssisopimuksen Tampereen henkilöratapihan uudistuksen toisesta vaiheesta. Hankkeessa parannetaan junaliikenteen sujuvuutta koko Suomessa, uudistetaan keskustan vaativia siltakohteita ja rakennetaan rautatieaseman yhteyteen uusi matkaterminaali. Tampereen kaupunki on hankkeessa mukana erillissopimuksilla.</description>
  <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:10:40 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">8e4be5a2-fa29-47e0-bfaa-7923898ba4ce</guid>
    </item>
<item>
  <title>Kesäkauden myyntipaikat ovat haettavissa 4.2. kello 12 alkaen</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/21/kesakauden-myyntipaikat-ovat-haettavissa-42-kello-12-alkaen</link>
  <description>Kesäkauden myyntipaikkoja voi hakea keskiviikosta 4.2. klo 12 alkaen sähköisellä lomakkeella. Kesäkausi kestää 1.4.–30.9.2026. Myyntipaikkojen sijainnit, tarkemmat tiedot ja hakulomake löytyvät Tampereen kaupungin verkkosivuilta.</description>
  <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 09:11:21 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">847b2086-7264-4a1e-aa4f-a1ece3e9c9cb</guid>
    </item>
<item>
  <title>Kaupunki myönsi avustuksia luonnon monimuotoisuutta edistäville hankkeille ja tempauksille</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/21/kaupunki-myonsi-avustuksia-luonnon-monimuotoisuutta-edistaville</link>
  <description>Ympäristö- ja rakennusjaosto myönsi 20.1.2026 avustuksia omaehtoiseen ympäristösuojelutoimintaan kaikkiaan seitsemälletoista hakijalle. Tänäkin vuonna avustuksilla tuetaan lähinnä luonnon monimuotoisuutta edistäviä hankkeita ja tempauksia.</description>
  <pubDate>Wed, 21 Jan 2026 08:59:43 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">2c2acf1b-3e53-401c-b3c4-44fb25b4496e</guid>
    </item>
<item>
  <title>Nysse oli paras eurooppalaisen BEST-tutkimuksen vertailussa</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/20/nysse-oli-paras-eurooppalaisen-best-tutkimuksen-vertailussa</link>
  <description>Eurooppalaisen joukkoliikenteen yhteistyöverkoston (BEST) tutkimuksessa peräti 84 % kyselyyn vastanneista kertoi olevansa tyytyväisiä Nysseen. Tällä tuloksella Nysse oli vertailun selvä ykkönen. </description>
  <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 15:20:30 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">d9862933-4571-4e1e-99ff-0d043acb49a1</guid>
    </item>
<item>
  <title>Myrskyn kaatamia puita korjataan – kaatuneista puista voi ilmoittaa vikailmoitusjärjestelmään</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/20/myrskyn-kaatamia-puita-korjataan-kaatuneista-puista-voi-ilmoittaa</link>
  <description>Vuoden 2025 viimeisinä päivinä puhaltanut Hannes-myrsky kaatoi satoja puita myös Tampereen kaupungin omistamilla alueilla.  Puita korjataan parhaillaan. Kaupunkilaiset voivat ilmoittaa kaatuneista tai vaarallisista puista kaupungin kunnossapidon vikailmoitusjärjestelmään.</description>
  <pubDate>Tue, 20 Jan 2026 09:43:56 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">be421bbb-0dd0-4cb1-835f-b4a2739b7f9a</guid>
    </item>
<item>
  <title>Tampereen uusi hyvinvointisuunnitelma rakentaa arjen turvaa ja yhteisöllisyyttä</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/19/tampereen-uusi-hyvinvointisuunnitelma-rakentaa-arjen-turvaa-ja</link>
  <description>Tampereen kaupunki on laatinut uuden hyvinvointisuunnitelman vuosille 2026–2029. Suunnitelma kokoaa yhteen kaupungin tärkeimmät tavoitteet ja teot tamperelaisten hyvinvoinnin ja terveyden edistämiseksi. Sen lähtökohtana on ihmislähtöisyys: suunnitelma huomioi eri ikäryhmien erityiset tarpeet ja tarjoaa ratkaisuja arjen haasteisiin.</description>
  <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 20:07:47 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">ae425b7f-1903-4081-800a-f1ac870b7734</guid>
    </item>
<item>
  <title>Vapriikissa alkaa ilmainen luentosarja, joka perehdyttää muinais-DNA-tutkimukseen</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/19/vapriikissa-alkaa-ilmainen-luentosarja-joka-perehdyttaa-muinais-dna</link>
  <description>Vapriikin kevään keskiviikkoilloissa syvennytään muinais-DNA:han ja sen tutkimukseen. Muinais-DNA on kauan sitten eläneiden eliöiden perimää, jota voidaan eristää muun muassa ihmisten tai eläinten luista tai kasvien jäänteistä. Viime vuosikymmeninä muinais-DNA:sta on tullut keskeinen tutkimusmenetelmä, jonka avulla voidaan tarkastella menneisyyden muuttoliikkeitä, sairauksia ja ihmisten yksilöllisiä ominaisuuksia. </description>
  <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:30:17 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">1abbe5bb-a329-422e-9280-9087b14165da</guid>
    </item>
<item>
  <title>Tuntematon maailma kasvaa Galleria Vivissä</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/19/tuntematon-maailma-kasvaa-galleria-vivissa</link>
  <description>Nuorten kulttuurikeskus Monitoimitalo 13:n Galleria Vivissä on esillä taiteilija Aaretin Kasvava Tuntematon maailma -näyttely. Näyttely on avoinna 15.1.–10.2.2026</description>
  <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 11:50:19 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">a0d12e6a-ea27-44e0-97e0-5ee218a5cce1</guid>
    </item>
<item>
  <title>Mitä tekoäly merkitsee kunnille? Ministeri Anna-Kaisa Ikonen vieraana Tekoäly kuuluu kaikille -podcastissa</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/19/mita-tekoaly-merkitsee-kunnille-ministeri-anna-kaisa-ikonen-vieraana</link>
  <description>AI4Citizens-projektin podcast-sarjan toisessa jaksossa vieraana on kunta- ja alueministeri Anna-Kaisa Ikonen.</description>
  <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 09:55:59 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">313954d5-b1ac-4cf5-8eb6-64d9830dbb38</guid>
    </item>
<item>
  <title>Kaupunginvaltuusto kokoontuu vuoden 2026 ensimmäiseen kokoukseensa </title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/16/kaupunginvaltuusto-kokoontuu-vuoden-2026-ensimmaiseen-kokoukseensa</link>
  <description>Tampereen kaupunginvaltuusto kokoontuu maanantaina 19. tammikuuta vuoden ensimmäiseen kokoukseensa Tampere-taloon. Kokousta voi seurata suorana lähetyksenä Tampere.fi -sivuston kautta kello 17.00 alkaen. Suoraa lähetystä voi seurata myös yleisökatsomossa Tampere-talon pääaulassa.</description>
  <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 14:24:02 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">1ab01449-a45e-470f-a1fa-48c2024a646d</guid>
    </item>
<item>
  <title>Käyttäjäkysely: Tampere.fi-sivut palvelevat käyttäjiään pääosin hyvin</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/16/kayttajakysely-tamperefi-sivut-palvelevat-kayttajiaan-paaosin-hyvin</link>
  <description>Uusimman käyttäjäkyselyn mukaan Tampereen kaupungin verkkosivuilta Tampere.fi:stä etsitään tietoa erityisesti ajankohtaisista asioista, kirjastoista, liikunnasta, tapahtumista ja kulttuurista. Suurin osa kyselyyn vastanneista kertoi löytäneensä etsimänsä tiedon. Kyselyssä annettiin myös kehitysehdotuksia. Kaupunki kehittää sivustoa käyttäjäpalautteet huomioiden.</description>
  <pubDate>Fri, 16 Jan 2026 11:07:08 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">8b6b9046-47eb-4441-bf59-69e4e168ec92</guid>
    </item>
<item>
  <title>Tampere päivittää asunto- ja maapolitiikan linjaukset vuosille 2026–2029  – katse tulevaisuudessa</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/tampere-paivittaa-asunto-ja-maapolitiikan-linjaukset-vuosille-2026</link>
  <description>Tampereen kaupungin asunto- ja maapolitiikan linjaukset päivitetään vuosille 2026–2029. Asunto- ja kiinteistölautakunta hyväksyi linjaukset omalta osaltaan 15.1.2026 kokouksessaan ja esittää kaupunginhallitukselle ja edelleen valtuustolle asiakirjan hyväksymistä. Linjaukset ohjaavat kaupungin asuntorakentamista ja maankäyttöä tulevina vuosina tukien pormestariohjelmaa ja kaupungin strategisia tavoitteita.&amp;nbsp;</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:01:06 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">8510e6c9-0d38-4810-a74e-ae0ff62eae50</guid>
    </item>
<item>
  <title>Hatanpään kartanon konttorille uusi omistaja</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/hatanpaan-kartanon-konttorille-uusi-omistaja</link>
  <description>Tampereen kaupunki myy tarjousten perusteella Hatanpään kartanon konttorin ja piharakennuksen Aki Hyrkkönen Oy:lle perustettavan yhtiön lukuun. Kauppahinta on 421 000 euroa. Rakennus myydään perusparannettavaksi. Tontti vuokrataan 40 vuoden maanvuokrasopimuksella.</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:37:14 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">03bd1b98-43f6-4907-8828-4dbcbe53a718</guid>
    </item>
<item>
  <title>Rauhaniemen saunan perusparannustyöt alkavat huhtikuussa</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/rauhaniemen-saunan-perusparannustyot-alkavat-huhtikuussa</link>
  <description>Tampereen tunnetuimpiin saunoihin kuuluva Rauhaniemen kansankylpylä Lapinniemessä saa mittavan perusparannuksen. Rakennustyöt alkavat huhtikuussa 2026 ja valmistuvat maaliskuussa 2027. Hankkeen kustannusarvio on 2,875 miljoonaa euroa. Asunto- ja kiinteistölautakunta hyväksyi 15.1.2026 kokouksessaan hankkeen toteutussuunnitelman ja -sopimuksen.</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:21:51 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">6592806d-c2a5-441d-a2bc-da7cbbeab37d</guid>
    </item>
<item>
  <title>Miten Euroopan unioni syntyi ja mihin se on matkalla? Maksuton luento Sampolassa 22.1.2026 avaa EU:n arvopohjaa</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/miten-euroopan-unioni-syntyi-ja-mihin-se-on-matkalla-maksuton-luento</link>
  <description>Työväenopiston uusi yleisluento ”Euroopan unioni – pitkä tie nykyiseen unioniin” torstaina 22.1.2026 Sampolassa taustoittaa EU:n syntyhistoriaa, laajentumista ja nykypäivän merkitystä. Miksi itsenäiset valtiot ovat päättäneet liittyä EU:hun ja minkälainen Suomen tie unioniin oli?</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:27:57 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">497f235e-1fcb-440d-a6e8-9b2648100b39</guid>
    </item>
<item>
  <title>Uusi tutkimustulos: biojätettä lajitellaan enemmän kuin koskaan, mutta vieläkin voisi parantaa</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/uusi-tutkimustulos-biojatetta-lajitellaan-enemman-kuin-koskaan-mutta</link>
  <description>Otatko haasteen vastaan ja lajittelet tänä vuonna biojätettä yhden kilon enemmän kuukaudessa? Biojätteen määrä sekajätteen seassa väheni viime vuonna ennätyksellisen alhaiselle tasolle. Pirkanmaan Jätehuollon lajittelututkimuksessa selvisi, että sekajätteestä 30 % on biojätettä. Vuonna 2024 sitä oli vielä 33 %.</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 15:13:21 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">d59e58da-8d82-4559-ae1a-b834c934c86f</guid>
    </item>
<item>
  <title>Tampereelle yhtenäinen visio koulutuksen tavoitteista</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/tampereelle-yhtenainen-visio-koulutuksen-tavoitteista</link>
  <description>Tampereen kaupunginhallitus käsittelee maanantaina 19. tammikuuta 2026 kasvatuksen, opetuksen ja koulutuksen polku 2025–2035 -kokonaisuutta. Sen tavoitteena on, että jokaisella lapsella ja nuorella on mahdollisuus kasvaa ja kehittyä omana itsenään, saavuttaa potentiaalinsa ja osallistua yhteisöön.</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:14:17 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">d971e707-45b3-402b-b929-149e27f21fc7</guid>
    </item>
<item>
  <title>Puistoruokailuun etsitään yhteistyötahoja</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/puistoruokailuun-etsitaan-yhteistyotahoja</link>
  <description>Tampereen kaupungin puistoruokailu jatkuu tulevana kesänä. Parhaillaan toimintaan etsitään mukaan yhteistyökumppaneita. Asukkaat, yhdistykset ja yritykset voivat tarjota työpanostaan, tuotteita tai palveluja lasten ja nuorten hyväksi.</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:47:09 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">161ad965-7ea8-4dd2-9e0f-b25456f0c69f</guid>
    </item>
<item>
  <title>Lasten Pirkkaset –lastenkulttuurikuukautta vietetään helmikuussa ympäri Pirkanmaata</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/lasten-pirkkaset-lastenkulttuurikuukautta-vietetaan-helmikuussa-ympari</link>
  <description>Lasten Pirkkaset on Pirkanmaan kuntien yhteinen lastenkulttuurikuukausi, jonka aikana lastenkulttuuri näkyy ja kuuluu erityisen paljon Pirkanmaan kunnissa. Kuukautta vietetään 1.–28.2. teemalla "Saan näkyä, saan kuulua!” ja kiertävänä esiintyjänä nähdään Tukkateatteri esityksellä ”Kuka nukkuu koiran unta?”. Ohjelma on suunnattu 0–12-vuotiaille lapsille sekä heidän perheilleen.</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 13:21:15 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">2570e17c-240a-4cfe-a27e-703635391ef1</guid>
    </item>
<item>
  <title>Pirkanmaan kirjoituskilpailu jälleen käynnissä</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/pirkanmaan-kirjoituskilpailu-jalleen-kaynnissa</link>
  <description>Vuoden 2026 Pirkanmaan kirjoituskilpailuun voi osallistua helmikuun loppuun saakka. Kilpailu on tarkoitettu Pirkanmaalla asuville, työskenteleville tai opiskeleville harrastajakirjoittajille.</description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:58:38 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">7aef12c4-556e-4b10-9a07-e0279c0d839f</guid>
    </item>
<item>
  <title>Hiihtokilpailut valtaavat Kaupin urheilupuiston</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/15/hiihtokilpailut-valtaavat-kaupin-urheilupuiston</link>
  <description>Kaupin urheilupuistossa käydään Nuorten hiihdon SM-kisat 16.–18.1., Tampereen talvikisat 24.–25.1. sekä Suomen Cup 2026 31.1. – 1.2.2026. Kun kisavalmistelut alkavat, ladut suljetaan harrastajilta, myös pysäköintiä on rajoitettu. </description>
  <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:04:14 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">70b1da7b-9931-4317-b1ee-36c285b628ce</guid>
    </item>
<item>
  <title>Rullan kävijäennätys kruunasi Kaupunkikulttuuriyksikön vuoden 2025</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/14/rullan-kavijaennatys-kruunasi-kaupunkikulttuuriyksikon-vuoden-2025</link>
  <description>Vuosi 2025 oli Tampereen kaupunkikulttuuriyksikölle täynnä juhlia, uusia avauksia ja kulttuurin tuomista lähelle kaupunkilaisia. Kohokohtana oli Lastenkulttuurikeskus Rullan 20-vuotisjuhlavuosi ja uusi kävijäennätys 37 959 kävijää. Kaupunkikulttuuriyksikön tapahtumat ja palvelut houkuttelivat yhteensä 283 651 käyntikertaa muun muassa kulttuuritaloihin, näyttelyihin ja Taidekaari-kulttuurikasvatusohjelman kautta. </description>
  <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 14:22:07 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">7f91d7a2-6660-43e0-b13a-2dd509f14977</guid>
    </item>
<item>
  <title>Uuden musiikin kilpailua juhlitaan Tampereella helmikuussa 2026 – ole mukana UMK-huumassa</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/14/uuden-musiikin-kilpailua-juhlitaan-tampereella-helmikuussa-2026-ole</link>
  <description>UMK-tunnelma valtaa Tampereen helmikuussa, kun Suomen suurin musiikkishow UMK järjestetään Nokia Arenalla 28.2.2026. UMK tulee näkymään Tampereen katukuvassa tuttuun tapaan laajasti, esimerkiksi monipuolisina oheistapahtumina. Koko kaupunkiyhteisö kannustetaan jälleen mukaan osallistumaan UMK-huumaan eri tavoin. Oheisohjelman ilmoittamisohjeet löytyvät Visit Tampereen verkkosivuilta, joka on linkitetty tämän uutisen loppuun.</description>
  <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 09:27:27 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">da2fa57a-7498-47ba-8047-7f81e651f23a</guid>
    </item>
<item>
  <title>Tampereen kaupungin kesätyö- ja kesäharjoittelupaikkojen haku alkaa 14. tammikuuta</title>
  <link>https://www.tampere.fi/ajankohtaista/2026/01/14/tampereen-kaupungin-kesatyo-ja-kesaharjoittelupaikkojen-haku-alkaa-14</link>
  <description>Tampereen kaupungin kesätyöpaikkojen haku alkaa 14.1.2026. Kesätyöntekijöitä haetaan monipuolisiin tehtäviin kaupungin eri palveluihin ja toimintoihin. Kesätyöpaikkoja haetaan Kuntarekryn kautta.</description>
  <pubDate>Wed, 14 Jan 2026 08:57:49 +0200</pubDate>
    <dc:creator>webmaster@tampere.fi</dc:creator>
    <guid isPermaLink="false">3e1c0e3f-238b-410c-a909-6d1792240aea</guid>
    </item>

  </channel>
</rss>
